%Darstellung und Format
\documentclass[11pt,a4paper]{article}

%Benötigte Pakete
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true}
\renewcommand{\thefootnote}{\alph{footnote}}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{tabularx}

%Kopfzeile und Fußzeile
\usepackage{scrpage2} \pagestyle{scrheadings}
\ihead{Eva Bolle 4528650 \\
Daniel Thümen 4523176} \chead{RDB HA 4} \ohead{Gruppe 7}
\setheadsepline{0.4pt}
\begin{document}
\noindent\textbf{Aufgabe 4.1 – Allgemeines}
\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi})}
\begin{enumerate}
\item Nennen Sie die vier Schritte bei der Schemaintegration. Erklären Sie den Zweck jedes
Schritts und welche Zwischenergebnisse nach jedem Schritt resultieren.
\noindent\textit{
\begin{itemize}
\item Pre-Integration Analysis\\
Hier werden alle Schemas betrachtet und eine Integrationsstrategie wird gewählt
\item Comparison of Schemas\\
In dieser Phase werden Konflikte gesucht z.B. Synonyme wie auch Homonyme
\item Conformation of Schemas\\
Hier werden die Konflikte nach und nach aufgelöst z.B. die Eliminierung von Synonymen und Homonyme werden dementsprechend umbenannt.
\item Merging and restructuring of Schemas\\
Dieser Schritt ist die zusammenführung der Schemas, es werden alle Schnippsel zusammengeführt sodass es trotzdem noch ein Funktionierendes Schema ergibt. Zum Schluss wird noch aufgeräumt sodass keine unnötigen Redundanzen entstehen!
\end{itemize}
}
\item Was sind Entitätscluster? In welchen Situationen sind diese sinnvoll?\\
\textit{Ein Entitätscluster entsteht wenn Schemas zusammengefasst werden und diese unüberschaubar sind. Dieses System wird angewandt um das Diagramm wieder überschaubarer zu machen, indem Entitäten, Relationen und Attribute zu Gruppen zusammengefasst werden.}
\item Beschreiben Sie ein Szenario in dem man Integration benötigt.
\textit{Wie in der Vorlesung, wenn mehrere Universitäten zu einer zusammengefasst werden und diese dann nur noch mit einer Datenbank betrieben werden soll. Dies ist z.B. nötig damit nicht Matrikelnummern mehrfach vergeben werden}
\item Nennen Sie zwei Konflikttypen die bei der Integration auftreten können. Beschreiben Sie diese in Ihren eigenen Worten.
\textit{\begin{itemize}
\item Synonyme\\
Ein Synonym tritt auf wenn 2 Datenbanken mit einander zusammengeführt werden soll, dort 2 gleiche Entities vorhanden sind, diese jedoch unterschiedliche Namen haben
\item Homonyme\\
Ein Homonym tritt auf wenn bei 2 Verschiedenen Datenbanken die selben Namen verwendet werden bei Entities, jedoch komplett verschiedene Gegenstände gemeint sind
\end{itemize}}
\end{enumerate}
\noindent\textbf{Aufgabe 4.2 – Schemaintegration}
\begin{enumerate}
\item Diskutieren sie die Stärken und Schwächen der beiden Diagramme? Welche Entitätstypen
haben die gleiche Bedeutung? Welche Konflikte gibt es?\\

\begin{tabularx}{0.9\textwidth}{X|X|X|X}
\multicolumn{2}{c|}{Diagramm I} & \multicolumn{2}{c}{Diagramm II}\\
\hline
\multicolumn{1}{c|}{Pro} & \multicolumn{1}{c|}{Contra} & \multicolumn{1}{c|}{Pro} & \multicolumn{1}{c}{Contra}\\
\hline
- Detaillierter & - Unübersichtlicher & - Übersichtlicher & - Verallgemeinernt\\
  & - Überflüssige Entitäten (Manufacturer, Date)  &   & - Fahrer nur Attribut, ohne Schlüssel \\
\end{tabularx}\\
\\

\begin{tabularx}{0.4\textwidth}{X|X}
\multicolumn{2}{c}{Gleiche Bedeutungen}\\
\hline
\multicolumn{1}{c|}{I} & \multicolumn{1}{c}{II}\\
\hline
- Tour & - Daytrip\\
- State & - City\\
- Bus & - Bus\\
\end{tabularx}
\begin{tabularx}{0.48\textwidth}{X|X}
\multicolumn{2}{c}{Konflikte}\\
\hline
\multicolumn{1}{c|}{I} & \multicolumn{1}{c}{II}\\
\hline
- Driver & - driver\\
- Date & - date\\
- Manufacturer & - manufacturer\\
\end{tabularx}
\newpage
\item Integrieren Sie die beiden Schemata und vermeiden sie Konflikte. Designentscheidungen, die nicht trivial sind, müssen ausführlich dokumentiert werden.\\

\includegraphics[scale=0.45]{Aufgabe2_Graph.pdf}\\
\textit{\textbf{Dokumentation}\\
Unser Diagramm wurde wie folgt angepasst:
Wie auch in beiden anderen Diagrammen liegt das Entity Bus bei uns zentral gelegen, die Attribute bleiben gleich, da diese übereinstimmen. Da die Entität "Manufacturer" aus Diagramm I nur geringe relevanz hat wurde sie lediglich wie in Diagramm 2 als Attribut eingefügt.\\
Aufgrund der relevanz des Fahrers wurde dieser auch als Entität wie in Diagramm I beibehalten, da ein Fahrer doch relativ wichtig ist.\\
Die Tour bzw. der Daytrip ist wie in beiden Diagrammen dem Bus zugeordnet. Der Tour ist als Relation der Fahrer und das Datum der Tour zugeordnet, wobei das Datum zu einem Attribut degradiert wurde. Das Ziel der Tour wurde wie in Diagramm II durch die die Stadt und nicht durch den Staat identifiziert, da die Angabe mit Schlüssel als Staat genauer ist.}
\end{enumerate}
\end{document}
